唔明依家夠竟咩人買樓呀！！專家請入黎答

依家咩人買樓呀屌

1. 移民
2. 失業
3. 無人生仔
4. 旅行結婚
5. 單身可以好幸福
6. 樓貴到同人工離晒地
7. 上兩代d 錢用得77 88
8. 中美貿易戰
9. 政府因素
10. 全球經濟下行
11. 稅又唔減
12. 又無晒大陸人買樓

利淡因素出晒黎！點解？專家呢？

只有一個原因
除非你瞓街 唔係一定有間屋瞓 唔理你租定買
你租 咁投資者咪買俾你租
自住咪買囉

股市賺大錢的人

真係咁多人賺錢？

Chins Joe 上台
所有問題解決哂
樓價gogogo

咁如果個個都要住，呢個原因2003 2008 2016 都唔會跌啦

仲有，乜其他地方，例如台灣唔駛住？佢地又唔升？

咁如果過半年解決唔到，係唔係一定跌？

因為香港土地供應真係好少

都係呢個問題

1. 人要住
2. 土地少

咁係唔係即係未來都唔會跌多過5%?
因為呢個問題香港唔可以解決

你睇下香港批幾多地起樓先啦
仲有人口密度先啦

啱啱賣左，375入750走
買嘅係80後夫婦，35歲左右

疫情時結婚買來自住既新婚夫婦?

你可以掉轉諗，咁點解會升？

咁剛需要買個屋企都明白，但係大環境需求應該會下降，乜唔係咩？

咁亦都有新樓賣唔晒，有舊樓空置呀

即係防守力好到，寧願唔賣都無所謂？

佢點好友都唔夠大西北汪總啦

以前無辣招多短線投資者，個市同依家有本質上嘅分別
16年果次跌市，時間好短，亦都好快升番，正正反映基本因素無變

其他國家有佢地自己因素，人口密度亦有分別

你都識講利淡因素出曬黎，樓市咪gogogo lo

咁基本因素幾時會變？即係以上所以利淡因素都唔係基本因素，即係要改變到：

1. 人口多
2.土地少

先會跌？

果然你唔係專家

咁咪正正係要買個屋企，或者買來放租比人form 個屋企。

無論係點，結果無變，都需要買樓。

又，真係好多香港人好撚有錢。

其實我都唔明

印銀紙
2019年第4季香港m1 有2,484,738百萬，
現在2020年第3季香港m1有3,576,701百萬

咁屋企就係人基本需求，咁你呢個原因，又點解釋以前大跌個時
1. 個個都窮？
2. 唔駛屋企？

咁即係要經濟崩盤先可以跌，咁10年經濟cycle 都唔可以用係香港樓市，即係唔會再跌啦？

大把人襯喱兩年買多層/ 樓換樓

即係印銀紙原因
咁即係香港係全世界防守力+增值既做好工具

不過所以利淡因素都仲可以維持呢個工具，唔係有d 過份？

世上最值錢既不動產唔買香港買邊度

有錢人，點解佢地完全當所有利淡因素無到

即係世界唔再有其他更好既投資工具

資產一定要香港，咩政治因素，咩世界經濟因素都動搖唔到

係！ 咁即係香港自由資金進出，都無可能改變買香港樓既睇法啦，即係開番關，香港樓一定會繼續升？

點解成日都有呢啲post，都係果句，貧窮限制了想像

個人觀點， 打住幾點先， 想知就再打
起碼可以打十幾廿行

缺盤
好多年無起樓，令到樓市出現一個真空期(08年~15年)
未來4年後全香港得返新界屯門， 大嶼山有地起新樓
收舊樓重建超慢， 起碼搞幾年
政府改變左政策， 變成香港私樓/居屋比率減少

流動性
稅貴， 買入樓的稅太貴， 所以流動性減少
SSD ， 買樓後要3年後先可以賣樓， 否則重稅
賣左買唔返， 買第二層樓之前唔駛比重稅， 現在要比稅

業主實力
因為壓力測試出現， 業主好難會供唔起樓破產

短期既跌係有可能呀，但當你拉闊到五年、十年、三十年，甚至再耐d 去睇呢？

所有人都明白cash 只會愈來愈貶值，磚頭會升值。
呢種信念已經根深蒂固晒。所以你見2016只係跌左10%都無，又再坐過山車咁再升，就係因為香港人知呢樣野，見跌少少即係入市，然後而家咪又再升值多一兩百萬。

或者應該咁講：樓市升左咁多年，而家既香港人已經太撚有錢

短期既跌係有可能呀，但當你拉闊到五年、十年、三十年，甚至再耐d 去睇呢？

所有人都明白cash 只會愈來愈貶值，磚頭會升值。
呢種信念已經根深蒂固晒。所以你見2016只係跌左10%都無，又再升，就係因為香港人知呢樣野，見跌少少即刻入市，然後而家咪又再升值多一兩百萬。

或者應該咁講：樓市升左咁多年，而家既香港人已經太撚有錢

你知道得太多啦

以前波幅大啲
因為果陣炒樓啲人係可以為咁賺幾萬
而又過渡借貸咁去炒
令到個市泡沫
一跌果陣就會有信心危機鬥劈價然後大跌
但依家嘅辣招反而係會令人strong hold
而之前升得咁勁
就好似依家買tsla一樣
知道佢之後會再升而唔會跌返去400蚊
所以而跌少少就買
當然你可以話政策因素令部分人覺得唔會升
但現實係仲有班人對樓市有信心同需要

唔洗講到啲宏觀經濟既因素

業主有冇原因要賤賣層樓先？

買家又因咩原因而買樓先？

所以有人講魚蛋論，魚蛋唔會再跌到$1 1串

除非經濟大衰退？

咁即係所有所謂利淡因素只會短期影響

正是
新盤大多都賣得哂 得小量賣唔出

對發展商黎講 唔賣住 咪遲啲先套現 寧願慢慢必出黎 得個有緣黎買 都唔會減價比你 因為佢地唔急住要cash

有人肯賣 有人肯買 就係市場價格 冇公式比你
你上面講既利淡因素唔係必然

咁根本所謂利淡因素只係較少個批人咁諗，多數人仲係有信心同需要？

業主
1.移民賣
2.失業還唔到錢
3.炒濃股票 (突然諗到！係唔係因為股票未有影響所以唔會樓跌？？？)

買家
1. 要住
2. 投資租出

突然諗到！係唔係因為股票未有影響所以唔會樓跌？？？

利淡因素係多數人咁諗， 但香港多數人並不等同已買樓的業主， 因為業主係少數人

坦白講
你講果堆利淡因素只係影響一部分一直買唔到樓嘅人
你睇吓股市
美股破頂
恆指都反彈得好勁
Qe令世界係貧者愈貧富者越富
所以對比sars果時3蚊個漢堡包
依家仍然大把人喺donki掃貨
至於講無大陸人掃貨
你睇吓之前大圍果盤剩係超標幾多倍
香港係真係好多好多有錢人

即係只要發展商仲好有錢，就唔會跌？因為佢唔賣俾你，吹呀！

咁經濟要影響埋發展商先掂

97年係過度槓杆

冇壓測 有一層樓揸手 攞去做二按

套現筆現金出黎 又攞去做首期供第二層

如此類推一個人可能供三層

但啲人只係短炒 等一兩個月就搵下個接火棒

所以之後咪升得仲勁囉 03，08，16 夠多利淡因素啦，結果？

香港啲樓呀 大部分都供斷左啦

就算幾利淡都影響唔到佢地自住個層樓

所以，股市唔跌都無問題，因為原來世界經濟無跌到，仲發展緊，所謂政治/小經濟下行係對樓市無影響力。

咁你有咩高見？

咁業主有多過一層呢？會唔會影響佢地放咁d 減磅先？

有錢人認為：所有現在基本面都係浮雲？佢地信心根本唔會因為失業率升，什至政治層面影響到？

因為有tasla? 新經濟？所以錢一定會多？

咁你咁多錢，我都想聽下你講，因為可能你10層樓揸手，你唔怕政治唔怕失業，唔怕無人租你層樓，大把bitcoin 大手tasla?

*tesla

1）移民唔一定要賣樓，（租俾港豬繼續收租）
2）失業都唔一定要賣（供滿左咪唔洗賣）
3）業主唔一定有炒股票

咁都係由現在推論歷史，咁依家有新因素影響

咁係唔係依家樓市政策真係無敵到穩到唔會有任何risk 先？

有樓情況下好多野玩架， 加按層樓攞返畢錢
無人頭情況下，一定唔會減磅， 因為賣左買唔返

已經跌咗，睇下啲股票同九按法就知道。買唔買就睇你自己

Ok
咁即係防守力大到好有錢，生活$ 遠遠低過 資產$

即係除非要業主流動資金不足，先有可能跌

咁即係無可能啦。咁你認為所謂負面因素係廢up?

負面因素唔係對個個人適用
對你負面，對其他人都唔一定有影響啦

係，你講咗其中一個結果，係樓市政策

咁係唔係第日人頭放鬆政策，就會有機會跌？因為可以再買番

即係依家已經跌咗？1%? 咁你係啱

有d 玄，講黎聽下

我知，咁2003 都有人賺大錢，咁樓價都會跌架

呢兩年印銀紙印得咁勁，樓市都唔點升，相對之下咪跌咗。

同埋近排律師行充公幾十億，應該嚇傻好多人，更加難升。

解人頭只會更加多人搶樓，因為香港得120萬間私樓， 要搶其實好快搶光

咁呢堆利好因素係啱，亦明白

所以要跌既話，你認為要點？

1. 賣地？
2.減稅？
3.失業都唔夠？因為大把錢？所有業主都係安全？
4.加息？

1. 但係樓價無輸通漲
2. 個別事件啫，乖律師公會主席買賣樓咪無事囉

你列左咁多利淡因素出黎，但今日嘅CCL同上年年頭一樣都係178冇跌過，證明你列多幾十個利淡因素出黎都係唔會跌

壓人頭又升，因為唔敢賣
解人頭又搶，因為大把人買

即係黎緊都唔會跌啦，乜大陸乜經濟下行都無關係啦

無升真係等如跌，而家樓好難好似97,08甘跌，因為稅貴，賣左好難買得返，而且業主大部分都供滿哂，做乜要減價賣，租岀去仲好

你全部點都中， 要嚴重情況超越通脹幾倍
再令到香港完全無希望， 例如無左股票市場等等
咁應該可以嚴重打擊香港樓市

就係原來個d points 原來係垃圾，所以想prove 下係咪原來真係咁廢

m3 d錢無跌過仲升左，吾多吾小都反映左好多野

露宿者，因為冇屋住逼住買樓

解人頭要再炒樓炒爆樓市，咁就可以樓市下跌

所以話升係無錯， 解決方法也無錯

我知，咁即係供唔到都唔賣？無野影響到？即係依家大環境影響力仲係唔關業主事？

別人恐懼我貪婪

咁都係，即係要泡沒，重演03, 咁即係如果要樓跌，一定要佢升到爆先？

等專家發表下

即係要香港金融爆破先有機會冧

咁佢應該買唔到

其實唔洗睇咁多因素，除左想移民嗰班肯減價，其他業主唔會減，因為佢地會睇返03借鑑，所以唔係等錢洗嘅一定唔會減價

利申睇左樓成年同好多業主交過手失敗收場，最近有個移民盤先可以用低巿價買入

公務員
狗
基金經理
老師
醫護
父幹
夫婦是但一方中以上都可以買
仲有d 長連租租趁依家平都可以買

賭錢咩，仲要拎幾球出黎玩

即係你原來都唔怕所謂大環境喎，咁你應該好有實力

即係需求大過供應好多

即係根本香港大把人唔怕出面個世界啦，要買就買，根本唔信會有負資產

總體購買力唔會跌好多, 因為武肺係一個洗牌遊戲, 有啲人炒舖輸到仆街, 有啲人炒股贏到開巷, 加埋貧富懸殊拉大

問題係依家香港樓仲係咪值得投資, 因為市場上如果有更好嘅選項, 錢就流去嗰度. 如果只靠印錢就能夠推高樓價, 歐洲、日本負利率咁耐, 資產應該升到無倫啦

究竟香港樓市仲有冇投資價值？自住嘅話, 香港樓市似乎唔值得咁高溢價

個人覺得股票好啲

再問下

其實大陸一通關，香港會再有爆升既可能？

是但啦，咪又係供嗰萬零兩萬蚊，畀你跌夠10%，都係供少2,3000一個月，分別唔大

同埋啲業主唔賣可以租出去，唔洗係哩啲19時間賣架，你估個個都用黎炒樓，跌少少就放咩

正常人都去咗外國

終於有反意見！

不過你講到有自住需要，點高溢價好似都唔係因素喎，即係你覺得應該租再股票搵食

供滿哂仲要供咩？
其實市場2020年都話左比大家知樓市情況
專家都可以呃你10年8年，市場吾會呃你
而且m3 d錢無減少，甘代表左外資根本無走過資，仲多左錢入來

多* 2,3000

樓主係假膠定真心冇google過就忽發其想上黎問

03年有幾可靠炒樓賺大錢
你睇返d樓價 03年樓價係已經連續跌左幾年 千禧年代初好興講負資產 通縮 呢d terms已經十幾年冇點聽過
sars只係進一步引爆個樓市

但而家情況係近十年整體樓價大升
主要講交投比較多嘅一千萬以下單位
好多百零二百萬買落 資產增值咁多 就算整體樓市深度回調 當50%(坦白講機會非常微)
班業主依然係有賺 先唔講自住嘅業主依然係要自住 收租投資既地主持貨能力仍然非常之高 當佢哋唔需要急住拋售手上物業
整體樓價就好難一下子大跌

依家租金回報講緊1.x% - 2.x%, 你覺得香港嘅生產力同競爭力可以再創高峰, 咁咪買lor

如果唔得嘅話, 點解啲錢要買本身已經係世界上最貴嘅樓市, 個人認為唔值博. 其實賭緊香港前景

樓價似乎難啲爆升

要大跌一係業主財政問題
一係大陸或者香港經濟有不可逆轉既衰退
一係大量增加土地而人口減少
不過人口都係睇經濟
只要香港繼續賺到錢 就算移民同唔生仔
大陸一樣會補充新移民
香港賺唔賺到錢就要睇美國同拜登

你諗下全球有咩地方冇租金管制, 又冇增值稅, 印花稅又低

即係黎緊可能得番自住買，少投資者買

不過需求太大，所以仲會升

啱，我忽然問

因為一日業主仲有賺，要大跌無可能？你咁講似認為小回係有可能

一係大量增加土地而人口減少

明日大嶼 + 移民

好似黎緊喎，即係政府可能想跌

你講既因素都岩 但唔乎合現時香港樓市/住屋環境

1 政府賣地收豐厚 佢都明一下子推晒d地出黎監地監賤賣一定唔夠唧牙膏咁賣賣得貴 所以政府喺土地供應方面有非常大責任
亦都因為香港稅率非常低 買啲尖政府收入非常大比重 所以高地價政策都一定係其中一個推高樓市嘅失敗政策方針

2 因為賣地係非固定收入 政府通常都係喺財政年度完結之後發現有額外盈餘 先會退稅 稅率方便同政府係冇減到 亦都唔會貿貿然減 因為一旦減咗再加返啲人一定嘈 反而有盈餘淨當糖派啲人仲開心

3 失業率的確比以往高 所以如果真係受經濟環境而唔到樓要賣樓既人的確係有
但問題係香港過往樓市大升 有好多都係地主咁持有多項物業 你講嗰啲因為失業唔要賣樓嘅人通常都唔係地主 而且更大因素係往往因為經濟下行就要失業嘅人 都冇乜能力買樓
靠炒樓收租嗰班地主 失業率上升對佢哋影響其實非常細 冇咗個租客可以搵第二個 最多短期收少少d租 租金又收平d 但事實係除非瞓街否則一定要住 如果係早期買落嘅按揭供剩好少 租金回報下降並唔會直接導致佢哋要大量拋售手上物業

4 有冇google過架 近呢幾年係低息環境
所以銀行資金充裕都係間接造成樓價上升嘅幫兇

因為有堆人仲好似你咁留意樓市

我覺得樓主冇留意過樓市
明顯係間唔中望到下新聞 但一知半解就上黎問

如果經濟差人口跌
就唔會洗咁多錢搞填海啦

除非政府好自信
覺得未來係中國既世界
填定海for 10年後發展
點知理想同現實相反
經濟keep住轉差
呢個情況樓價死緊 可能番唔到身

咁點呀兩位，有定無呀，買定離手

小回就周不時發生啦 而家對比18年年中高位 好多估價都低左幾%

之前睇有段片
有個人話本身agent打來問有冇樓放
講講下個人話比agent知其實佢冇工返
個agent話佢要人幫手排隊包食包人工
雖然段片唔係香港
但我諗香港都應該有d咁既野

咁似死緊，政府起親野都瀨野

無錯 樓價呢十年增長太過穩
以前買落二百萬嘅樓，現家成五百近六百萬成交，平均呎價至少都要八千幾，仲未計佢未來增長
除非打仗or經濟重創
如果唔係呢世人真係買條撚
加埋崩壞咗嘅房屋階梯同支那人優先政策
班人仲講我真係好撚鍾意香港呢啲風涼話
香港其實一直攬炒緊，場運動只不過係加速

其實買左你就知

首期俾完 月供比租多啲 就可以唔洗幫人供 唔洗俾人加租 唔洗煩搬屋

裝修到間屋靚一靚日日享受 講真你話跌真心冇咩感覺 全球銀紙水浸 有首期又供得起都要租既話 唔少業主多謝你

呢個真係香港買樓既優勢，好多人成日話投資外國樓，但連增值稅係乜都未知

施X青：剛性需求

香港錢搵唔晒，外賣仔都成幾舊一千蚊日，uber 又話3皮一個月

似無多過有

平均呎價點止8k呀ching

咁未買個d 人呢，供到就應該買？唔應該驚？唔好怕失業？

如果投資呢，咁仲應唔應該買？

其實香港樓市就係特別，唔係一般人咁demand supply 解釋到，所以有4大話21 跌，有老闆話21升

根本大家9估，咁如果你覺得跌無可能，咁即係有大行睇錯市 無留意樓市

咁應該升到幾時呢？永無止景？
3萬蚊呎？一千萬買300呎單位？
有啲人好似好叻咁日日同你講錢貶值，樓只會升值，好似真係唔會諗個後果咁

我都係粗略估計
其實好多時都要成皮野買每平方呎

講真而家有壓測
其實供款佔入息比唔算好高 業主既還款能力係好強
同咪好多時都兩個人一齊供 如果兩個都一齊冇野做就冇嘢好講啦

如果驚失業就係囉 但就算個市咁差 身邊後生既都冇一個俾人炒 同埋有咁上下上進心同background 其實好少人會擔心失業

只有最差對自己冇信心同時又唔上進 先會擔心依樣野 叻啲既都係擔心遲上位 同賺得少

私樓係俾合格入門叻人買 唔係個個都買到

投資講真真係天大地大好多種門路 睇你自己係咩類型投資者

好多人唔岩聽 但依個係現實

成個po就係見到樓主不斷一廂情願等緊踩樓市既回覆

求其買個大西北公屋都成萬蚊呎啦

所以買樓應該睇唔貶值，唔係睇升掛

因為好似買同升未必有正比

股市都無跌，樓市點會跌

屌你老母個制度根本崩壞左
樓主仲望會冧樓價一直含撚至遠

連登仔一定唔啱聽
佢地以為失業率高就=業主斷供call loan
早幾個月班黑心撚仲開哂香檳等人仆街
可惜既係今時今日入得市果班唔係基層 燒都未燒到佢哋果疊

咁實有人會反對架，講真，20真係難得出現既情況，咁都仲未冧，一定有事，可能係叫等緊個班唔好再on9 等冧價。或者係逃生門呢

係 自己份工同投資夠做 加埋上一代資產

衰d講句 其實全世界既金融中心都係咁

不過外國人地住唔起會落二三線城市

你會唔會落大灣區

所以係咪股市跌，樓一定跌先

其實佢一上場，之前d政策會唔會推倒重來

或者我更正
因為有堆人仲好似樓主咁等緊樓市跌（大跌）

21應該唔會跌
一黎拜登好難強硬得過侵 氣氛會樂觀左
二黎水浸拓住
三黎為左疫情後經濟復甦 應該停戰一排

但唔洗好耐應該又黎競爭過
隻大笨象一直係度好難唔理

其實樓主你咁問冇乜意思
係想人認同定點呢
基本上啲正反論據呢幾年連登高登甚至香討都係嗰三幅屁
近嘅18年下半年開始跌個個e嘩鬼叫淡友開晒香檳
點知又冇事
好多人講到實牙實齒咩19年股市大跌咩康波周期
然後又係咁過
總結係其實冇乜意思 可能有一日就突然食咗瀉藥
覺得自己留喺香港咪買（除非確保到65歲之後有屋住就可以租嘅）
嚟緊想走佬咪唔買

銀行仲要推出還息不還款
根本就唔想call

呢樣宜家會唔會仲多過97啊，雖然供斷咗既都唔少

有得揀就梗係住外國二三線城市，都唔撚住大灣區
不過現家移民潮實多，但會唔會回流返好難講

咁跌就實有人等，不過好多人唔再等，即係當根本無事發生

97無壓測喎

咪話有壓測

一日外資仲係到人工都仲會高

身邊後生專業人士移民大部分都係得個講字

最後都係坐定定係到

呢個真心要睇大勢

岩，每個人都可以買不過可以平d 咁買，即係有個樓上巴打入左件平移民貨。

你睇呢度就知
成班笑人買樓唔移民
但自己又留係香港唔走

係啊除非真係個基本面轉曬

如果政府行馬照跑舞照跳又另一個講法
唔搞外資

就算本地人走 個資金都會吸引外國人黎港定居?

一定係…
試下港股長期2萬點以下

香港人比你想像中有錢
兩公婆專業人士要儲首期唔算難
呢次經濟差叫做燒唔到佢哋
始終一定要住冇得唔上車

未叫有錢買樓投資
父幹股票賺錢呢啲嘢
M型社會就係咁樣

有錢買樓既會無錢移民?
依個時勢仲買樓既唔係藍尸就港豬喇

嗰時喺啲人短視炒燶咗同金融風暴先至仆街
現家小心咗好多，已經唔同玩法

叫你移民等樓價快啲跌 咁佢就可以買樓

到嗰下就好難想像會發生咩事

之前柏傲莊爆飛個post
成班窮鬼笑人接火棒
現實就係好多買家本身好撚有錢 就算比連登仔咒到層樓total loss都只係蝕面果浸

亦都有人唔再等，認清現實，小跌就即入市

同隻蚊咬肉無分別，成日幻想人哋會點點點

信 joe biden

愈講得多就代表佢愈care
以前淘大太古打到仆街就叫班業主落黎
冇事就日日咒人call loan 2047 收歸國有

以前買左bitcoin嘅人

大多錢唔知點用。咪買下樓囉。

俾張支票經紀 1000萬以下嘅樓 減到10% 就去狗沖

因為你仲想緊買樓，而有好多人同你一樣

似係人少地多
會跌

琴日簽左臨約

又有外國資金贊助。
一隻哥布林/green object 又值2000個。香港根本大把機遇。

驚失業就唔買， 就唔驚失業無錢交租?
你後生可以痴屋企唔驚無樓住， 你估結婚後生小朋友重可以痴屋企?

唔結婚咪得

只有一個原因已經有幾十萬人需求啦
1: 居屋2020 - 7000個左右
2: 白居二2020 - 4500個

買唔到果d去搶私樓

例子：最近屏欣苑大賺200萬-反映出未補價大把人搶，搶得比私樓更貴

買樓必升，做咩唔買

完

all in 1137 ,十倍easy

你睇吓2020年銀紙貶值左幾多先

肺炎咁嚴重橫行左成年再加上政治因素都仲唔跌
證明左cash貶值，只有磚頭資產價格有保證
唔升都好但唔會跌

唔會
你估china joe可以一個話晒事咩

好心啲on9 仔唔好學人講「窮人限制思想」， 好撚尷尬

問樓主一個問題，火樓市跌9成，你會唔會塊平貨？

call loan對銀行其實無著數
你供多幾期息隨時仲好

新年不嬲係買賣旺季
諗太多

咁要睇下有購買力嘅人仲會唔會留喺香港...

應該係識寫"究竟"嘅人

利淡還利淡，實物有實物需求使用。
石油 因新能源同電動車 長遠利淡，但係咪唔買唔用石油？

好簡單，一樣野既價值永遠係買得起同有貨既人定
連登仔夠貨咪可以做冧佢囉

我覺得一定要租金上先會能夠樓價無限升

因為租金係投資樓宇既基本收入

當租金回報追唔上 買樓作投資既回報就冇咁吸引

而資產值上升到同薪金相差太遠時又令啲人愈來愈難afford都會拖慢個升幅

長遠會有個equilibrium

小朋友

QE...

港股跌到仆街啦，仲點會未有影響

中學畢業未？

買樓而家九成按 當買盡8球樓 都係拎百1萬多啲， 點移呀

仲有移民唔係話有舊現金就去得架

去到做咩工，生活社交樣樣都要諗 冇咁簡單架

你又移左未呀？

高位買左咪叫人接火棒囉

呢一年有玩美股就知， D錢好似送入你證券戶口咁

全世界銀紙又係咁印，既然會通漲，而又股票要止賺換現金，到最後都係要買返樣資產去保值。

bitcoin 賣緊4萬幾美元一個
我朋友講好快升到10萬，甚至100萬美元一個
Bitcoin 現價係非常平

而香港樓價相對bitcoin
簡直係開倉大平賣

有批賺緊好多錢既人
唔捨得份糧都會係香港買樓
同埋有批結婚既人 但又唔捨得份糧
跳唔出comfort zone 既人都會買樓結婚

Deep state d大型科技公司全部都瀨

你咁講 咁買股票要睇股息

怕出面咩世界？你講大環境，疫情？裁員？
你生活喺香港，咪覺得香港好似好唔掂，但睇大環境就要睇全球

以疫情嚟講，日本，英國，美國，佢地疫情同死亡率嚴重過香港好多

裁員潮，香港淨係裁咗旅遊業相關既行業，外國又係嚴重好多

你話03年sars 跌，係因為全球都冇事，然後列咗香港做疫區，咁香港咪出事，而家你講既因素，係全球都有事，而香港算比較好，咁你識揀啦

呢刻冇人答倒你，如果有水晶球，嗰個人已經發咗達，個人估計，冇影響：唔會爆升，亦都冇大跌

股市你賺既錢咪姐係另一埋人輸既錢

而家業主傾價係容易咗
以前係要飛的送票，而家係可以約下星期簽約
以前成交期係一到兩個月，而家係2.5到3個月

對實客嚟講已經有商有量

仲講 0308…
16年已經教曉咗
大放水下優質資產吓係跌唔到
除非全球央行收水

就係唔想跌，先要去泡沫化，如果一直唔搵地起樓，樓價炒爆就會跌

一百個人一百蚊買一隻股票，
一個人110蚊賣出
剩返99人，帳面資產一共升值990蚊
呢啲叫資產泡沫啊朋友。。。

多謝巴打詳盡嘅分析

你無唔代表人無
身邊一個近排買咗tko南
一個就樓換樓yoho
我自己市價放緊
上兩個星期日都有4組客睇

你立場想點
自己想買，但嫌貴？
現在貴，但比八九十年代供樓輕鬆好多。
你好似之前班廢老咁肯打三份工一樣easy買到

其實啱
樓貴唔貴唔應該單睇個價錢

香港600萬一個單位同深圳200萬一個單位
就咁比就會覺得香港好貴

但係，香港平均收入3萬同深圳平均收入6000？
個負擔就完全係2件事

仲要扣減日常早支

貴唔貴，宏觀黎講
應該用樓價中位數除可支配收入中位數

之前大學有study過
大陸打份普通牛工，個可支配收入係無可能供到樓
大陸樓炒到係因為佢係M字社會，高低收入可以差好遠，同埋政府不斷收地賠錢，啲人有錢無地方住，自然會去買樓，姐係所謂暴發戶，無文化，但係有錢。

如果睇上海樓價，尺價係平過香港，但係單價好多都都過千萬

原因？

因為無打算賣比窮L，一黎就Target 高收入

補充

新加坡同馬來西亞個負擔比率低過香港好多

香港係全球都係貴個堆

真係估唔到，最近大陸走資黎香港困難
究竟班大陸佬係放樓還是買樓?
但長遠睇港樓一定會再升

就算唔係有錢人
出左黎做野幾年 有返3-40萬
舊年玩美股賺到首期既都識幾個
唔洗點研究 買TSLA/ARK 都有
舊年仲睇緊新界租盤 而家傾已經講緊買市區樓

其實歐美一樣 買樓既叫landlord
target 係高收入有錢人

窮既一係租一係住政府樓

你依句野要成立係假設股票市場嘅錢總額不變，但現實係全世界印緊銀紙，股市入面嘅錢唔會不變

香港根本大把有錢人，貧富懸殊，只要啲有錢人keep住係有錢，樓市點解會跌

貧窮嘅人，學林一零話齋，not in the market

自己鑽牛角尖諗呢啲問題，日日希望佢爆，不如諗方法搵多啲錢

林一嗚

香港平均收入是4.2萬
中位數低遮，其實中位數或以下而又沒資產真的不要浪費時間想置業，排公屋同租樓另想方法賺錢就好。
你夾硬買，買居屋都唔夠俾p按利息。

點解香港人口密度好撚高囉，但人均收入同樣都好撚高
話就話香港有1000平方公里，扣左唔住得人唔起得樓郊野公園443平邊公里，正式農地40幾平方公里，得返500幾平方公里人口密度要x2=13000

人口密度同東京差唔多，人均收入又同東京差唔多，再加埋香港人退休唔會返鄉下，樓價點跌

你不如打開個世界地圖睇下香港幾大，其他地方幾大，再睇下d人口先啦

夠首期又供得起，供之餘又有錢淨嘅咪買囉
我都唔想佢跌，但要住又唔想租樓有乜計
呢d post令我諗起我年頭嗰陣時買，我係呢度search個屋苑名，18年d post笑人用520萬買係接火棒乜乜柒柒，但2020年，同屋苑最平成交係575萬，第二高係590萬

其實話等跌既巴打
如果個市聽日跌十幾二十%你地有冇膽入市先
到真係跌時又話等多陣, 跌多10%先啦

有咗國安法之後，香港繁榮穩定，樓價會繼續上升，放心買

QE下磚頭理論上會升值
但其實唔係必然關係
如果係咁簡單
你去美國／美元掛勾地區求其買間都賺大錢
事實係香港樓市是特例
支持香港樓市跑贏全球嘅其他特質
未來仲存唔存在 自己思考下

一層變2層
2層再變3層
3層變9層
好似識變魔術咁
D錢好似識噴出黎俾你接咁
港樓跌多20%
再會有更多人湧出黎買
所以根本無人怕跌
跌咗更加買多咗

你唔明
加入

買下你咪明囉

登：我去外國用六十萬
買二千呎前後花園泊四架車
仲同你劏房？

多D留意我出D post就明

真係有㗎屌，至少至少係呢個價
有啲唐樓真係賣緊8k-9k每平方呎

要幾井底先講得出呢啲說話
你自己買唔起 但無視好多人有能力買多過一層

無人買 果d成交左手交右手 唔好買